Теоретичне питання:

Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX - це технологія, яка дозволяє веб-сторінкам "розмовляти" з сервером без перезавантаження сторінки. Вона дозволяє веб-додаткам відправляти та отримувати дані з сервера без перерви у взаємодії з користувачем. JavaScript використовується для реалізації цієї технології, і він допомагає створювати динамічні та відзивчиві веб-додатки. AJAX корисний, оскільки він дозволяє сторінці оновлюватися "на льоту", без перезавантаження, що робить користування веб-додатком більш зручним та швидким.